新手買咩相機好

小弟想買部相機玩下，主要係影下相，可能會拍少少片咁。我睇過d新手推介Canon M50同M6，但M50得一個轉盤，而M6就冇觀景窗。跟住又睇過M5，都幾fit但連鏡就成7000幾8000蚊。

後來有個frd推Olympus e-m10 mark3，價錢5000幾都合理，有觀景窗同3個轉盤，五軸防震等，目前都幾好，同埋勝在個樣靚仔
有冇爸打有推介既機？
有爸打推介fujifilm，但本身唔係好識呢個牌子

M10-p

當你6k

canon m50 kit set 加一枝定焦大光圈
sony a6000 kit set 加一枝定焦大光圈
fujifilm xt20 1855 kit set <<< 應該係三部入面直出最啱po ig

olympus em10iii sensor係m43 size

缺點係散景唔夠上面三部好 高iso都會冇咁好 入光量會因為sensor細而受限制

優點係 可以相當容易做到遠攝 鏡頭會平少少 整體體積大細會易拎啲

所以要買olympus要考慮清楚，如果唔清楚自己要咩，我會叫你買xt20嘅1855 kit set。唔好理攝影台啲打手話咩死黑 sony直出柒

自己鐘意最緊要

唔該曬爸打，我再睇下xt20先，我都覺fujifilm既相機不錯，可直出ig

新手去旅行影下 輕便d 邊部好？

rx100 v

leica q2

好撚貴

咁咪iii

反正佢要係輕便
長玩kit鏡不如買rx100

4k 買 iii
5k 買 iv
6k 買 v

要tele買 vi

旅行用 唔想帶咁多鏡 影人多 post IG 邊部好

你上網搵吓 rx100v vi嘅機身同相
睇吓接唔接受到

接受到就ok 接受唔到就xt20 1855 kit

請問影人像多
係咪買XT20 + 35 F2

D5600

見到上面咁講決定買富士

係 35係一個好好嘅focal length
而且富士嘅35mm 無論係f/2定f/1.4 一樣性價比好高

但係新手用開iphone影相未必習慣呢個焦距，可能zoom鏡會仲好，但係zoom鏡就貴d
35mm f/2 計返full frame係50幾mm
Iphone X 計返full frame係大概28mm
所以都會幾大分別
但係一開始就用定焦，對你學習攝影好大幫助

一定要買定焦啦，通常初入門，見唔到果種淺景深好快就會冇動力

而且上IG, 景深深淺先可以表達到你唔係用電話影

得喇得喇知你用親fuji都影到變色喇

如果定焦 我自己旅行snapshot會用等效 35 50 多啲

睇吓想影咩人像 如果要好靚散景我會用85 or 變焦70200

平時就長插 50

多撚餘...

佢應該收富士唔少錢
咁集中一范

含sir係咪畀fuji殺佢全家
平時canon nikon佢都冇咁畀力

新手琴日買左m50 + 18-150mm

隨非你想輕鬆影遠而且快嘅嘢，否則唔好買m43

利申: m43用家

真

認真既 新手用咩機都感覺唔到太大分別
不如用價錢或買部自己岩眼緣既

又或者身邊啲朋友用咩牌子就跟佢地買 有得痴下鏡玩

有咩評價 ？

開心使用中 感覺好正 易上手

定焦買23mm會唔會著數d
假設都係夾xt20/30

大半個月前我都掙扎買fuji xt20定canon m50, 最後買咗m50, 差唔多時間個fd買咗xt 20.
去拎過兩部上手，覺得m50就手啲，夾啲，咁就揀咗m50
雖然我都中意fuji啲色，但canon啲色都覺得啱口味，加上揸上手m50 fit 啲，就揀咗佢
落去門市撚下啲機睇下邊個啱心水啦

Canon S90

但如果要淺景深，支23.4係唔平

如果呢部同canon eos m100比呢？
性價比邊部高D

Xt30 or a6400?

富士都係買個sensor
D 色係會特別d 既
8000內既set 都係xt20/xe3 加1855
唔介意既可以試xt2

有換鏡同冇換鏡好難比
m100 應該同 a5100 嗰啲比

xt30

除咗你拍vlog就a6400

買2 不如買30

應該係唔識用Fuji攪到攞白咭，見到佢人生剩係識屌Fuji刷存在感都替佢可憐

咁如果rx 100 III-VI 呢4款機
新手買邊部好?
出III會唔會太舊款?

依家好多人覺得景深淺先係靚

80D走天涯

全部都瀬野

兩者主要咩分別？

$

我見價錢差不多

一個係專for影相，拍片唔突出
一個係轉for拍片，影相唔教出

唔建議買?

我想知瀨咩野
新手用rx100學基本野幾好 len又唔差 又易帶出去
學識咗影相自然就會自己買其他機
唔通吓吓買ff機咩

如果要換鏡頭學影相
我會推fuji xt20 xt30 xe3 連1855kit
但係要輕便又要影相
我會推rx100 iv v vi 一部相機要有嘅野都有 仲可以拍吓片

唔明有咩瀨野

睇筆值做人
舊就一定舊 但係平，我覺得最好就買v or vi
v就大光圈啲 散景好啲啲
vi就zoom遠啲 同evf方便啲

明白 如果睇格價網去細鋪買行貨安全嗎？

星際我會去
cam2，dc fever，數碼城
都聽過人去
dc career

唔係星際會去
三陽，四寶

買之前
check一check 個牌子有冇特約經銷商
如果有最好去返佢有特約經銷商嘅鋪頭
行吓成個星際 or 去大鋪睇吓有冇得試吓揸機

買嗰陣
睇盒有冇開過
部機身 鏡頭 mon有冇花
對返盒同機係咪一樣code
對焦有冇怪聲

買完
keep單keep盒
試清清楚楚部機
check單對咩啲code呀 資源價錢啱唔啱
如果買fuji要睇返有冇fuji嘅官方印仔（fuji要有cup印先保）
上網登記返保養

唔該巴打 非常詳細

大家都經歷過呢個時段
幫吓手有乜所謂

巴打 係百老匯 豐澤買相機係咪正路？
因為我見佢比官網平幾百

睇價
因為多數會再平啲 但係要自己搵佢係咪有官方保養

除左價錢，咁百老匯買應該係正路有保養 唔會有伏？
新手sorry

應該係

四寶三洋果d平咁多。係唔係都正路有保養？

睇牌子

富士/Sony/ canon 呢？

p30 pro
16mm - 1000mm
有埋大光圈效果
又夠輕

完全唔識影相
用開iphone xs影only
想買部細細部黎影個女
Rx100 va定 vi好？
Vi 細光圈是否唔會影到景深？

因為個女成日郁 用iPhone live photo都成日影到手影
想試下用相機較快d shutter speed會唔會好d
咁睇黎好似va好 但vi zoom又好吹引

做景深唔一定要好大光圈
淺景深 - 光圈 主體背景距離 焦距

你zoom得近去影半身人像 都可以做到景深
不過有大光圈會易做到淺景深啲

你較快shutter speed ok 但係你可能要較大光圈or推高iso去推大返個入光量

我個人就覺得va去到70mm(好似）呢個焦距都勉強夠你影人像

唔需要就va，如果你覺得iphone個人像mode夠用就va
想試多啲玩法就vi 70-200mm嘅玩法會多啲

fuji 同 olympus攞上手試下啦，上手操作都好緊要
fuji散景同夜景會好d但鏡頭會大d, olympus防震好同對焦快, 影遠攝會好d

Thx bro 其實我都傾向vi 因為zoom遠d對我呢d新手黎講同iphone既分別大過光圈

如果日光日白/開燈影，vi 2.8夠做，24-200順便多啲焦段影下舞台/公園/運動會，係夜景selfie同餐廳差啲。

1.8係旅行夜景會好大幫助，如果中意snap、夜晚周圍去但唔中意帶八爪魚/腳架仔，咁我會建議你買va。

Thx bro 暫時用途主要都係幫個女影相
應該都唔會影夜景住
（即使旅行都早返酒店弓）
可能都係玩住vi先 遲下再入部二手v玩

最緊要巴打知道自己要咩，我見你初初寫旅行先講多句，遲下二手入部canon rp插下ef 50stm之類會冇咁重複

thx bro

完全新手 窮書生
2星期後去歐洲旅行 幾個月
影景+人多

想問入手EOS M50 會唔會難上手？ (從來無用過相機影相)
如果想加個鏡, 有無咩鏡推薦(較為全面嘅)
謝各位

筆直 4.5k

想問下你：
1. 明唔明光圈快門iso (操控要求)
2. 會唔會繼續畀錢 (唔買鏡買咩換鏡機)
3. 清楚唔清楚唔同焦距嘅影響 (理解等效焦距)
4. 有冇焦段想要 (揀鏡頭)
5. 有冇同行朋友、用咩機(share配件/有冇人教)
6. 對攝影有冇興趣 (有時難用嘅野好平)
如果以上皆否，你可以安心用你iphone影，真嘅

巴打咁直接

我輸

小弟睇過x-t20，x-t100。
前者有啲貴，後者啲人話唔太值得買。
睇過其他post都有講過下Olympus OMD EM10 M3。

岩岩睇過一部x-e3，呢部又點呢？
筆直5000內為佳

用緊xe3，超輕便，基本操控唔錯，新手好夠玩，同埋真心幾靚
但你要接受到無反mon，有時高低炒都幾煩

xe3 性能完全等於 xt-20

分別在於
1. xe3 冇反mon
2. 個viewfinder 唔同位, xe3 偏左
3. xe3 有波棍
4. 唔同樣, xe3 多色d

你當佢係一個唔同樣同平少少既xt20 就得
你諗咩鏡好過
如果你想拍片既我唔建議你用富士添

我純粹想旅行影下相，但我見xe3都要5k up.

巴打又唔使咁既
每個人都一定有呢個階段
m50 用來拍片多, 影相既話同價位大把比佢好
如果你打算深造既,唔建議你買m50

同埋你買鏡既
你自己要知你係影景定係影人多
唔同焦距既用途完全唔同
當然,入門既你用支kit 鏡(18-55mm) 都好萬用

btw, iphone 大部分時間影景都比你用呢D 機影景靚

睇你去邊買
連鎖大鋪一般賣貴1000
你去星際買應該5000內有埋支23mm

到睇，師兄有無邊間介紹？

見price最平都要5200up，水貨

我係見佢心急分3個po問，但都唔太清楚自己要求，所以認真叫佢留住啲錢啫，唔係嚇佢..

搵下二手鏡？機就全新啦

係咪18-55最常用？我見要2000蚊左右。
如果16-50係咪無咁好？

一分錢一分貨，見價錢差距已經知邊支好d
kit鏡性價比最高一定係1855，不過你純粹新手幾支kit鏡其實分別又無想像中咁大
重點係你俾得起幾錢
同埋如果你第時有機會換鏡最好就1855，放上2手市場超搶手

如果咁，我寧願一開始入手18-55，但就唔知邊到買好，
見price最平5250kit Set水貨，但樓上有師兄話星際5000內有埋23mm

1855你可以買仲有保養既2手鏡，一係就水貨，前排個frd買水貨mij都係2300，同2手價差唔到幾多
你自己格下價睇下跟kit買定散買好啦，kit就好似有d係賓賓貨

賓賓貨唔好既？新手咩都唔識！

佢個意思應該係 x-e3 + 23mm冇18-55
18-55一機一鏡去旅行輕便得黎又夠質素，你搵日落去格下價先囉

機就最好全新，鏡頭2手都還可以？